涂謹申：不同意政府派錢 張宇人、黃國健：派錢有助政府管治

《財政預算案》將於下月發表，早前財政司司長陳茂波出席公開研討會時，有市民非常關注新預算案會否派錢。民主黨及經民聯今日出席港台節目時，均不同意派錢建議，並認為與其派錢，不如實行政策以集中解決民生問題。

民主黨立法會議員涂謹申認為政府應善用財政盈餘，新預算案理應主要協助無資產的市民，協助減輕日常開支的負擔，例如公屋免租，或津貼輪候公屋超過三年人士的租金。經民聯主席盧偉國亦表示，與其派錢不如集中解決民生問題，例如允許租樓或買樓者免稅，支援幼兒教育，以及資助市民購買昂貴藥物等。他相信實行相關措施，會比直接派錢更受歡迎。

但自由黨主席張宇人則指，派錢可直接刺激消費市道，令零售及飲食行業更為暢旺。而工聯會立法會議員黃國健出席商台節目時亦表示，今年庫房估計有1300億至1500億元盈餘，認為政府有能力向市民派錢，還富於民。他又認為，派錢有助基層市民改善生活，亦相信派錢有助消減社會戾氣，對政府管治有好處。科技大學經濟學系兼任教授雷鼎鳴亦贊成派錢，但視乎金額而訂。但他指派錢對刺激經濟的作用未必太大，建議政府應考慮是否容許長期居海外的港人回港領取現金。

仆你個街涂謹申
與其俾政府用公帑起大白象基建
不如全民回水一萬好過啦
派錢根本比減免差餉同退稅仲公平啦

泛民比保皇更保皇

學澳門年年派錢 到時經濟差唔派 民望低又焗住年年派 發債券攬炒

派錢最實際

公仲免租
加租就差唔多
投建制

回水啦屌反正都係死不如豪一次

公屋免租??????

其實搞到香港好似澳門噉真係好咩

乜你以為唔派就會同澳門有分別咩

其實你幾時開始覺得香港唔係一步步咁步向澳門既後塵呢?
反正對呢個政府都唔存有半點希望不如等佢益下大家
當係港共送比大家既英雄宴

香港就死撚梗既，政府唔派錢啲錢唔會益咗你同我，所以我支持派錢

你都on9 ，唔派佢會係醫療教育（唔係國教）洗錢就話姐，而家係佢就算唔撚派都係千幾億咁掉出去起鳩鐵，三跑，噴水池益自己友，再唔係就分俾保蝗黨派蛇齋餅粽，咁你話派唔派好？派左起碼你有份分，唔派你乜柒都冇

唔派錢無問題呀

但係你信政府既施政「真係」幫到小市民咩?
再者
議員所提既建議 又「真係」幫到咁多人咩

民主黨立法會議員涂謹申認為政府應善用財政盈餘，
新預算案理應主要協助無資產的市民，協助減輕日常開支的負擔，例如公屋免租，或津貼輪候公屋超過三年人士的租金。

經民聯主席盧偉國亦表示，與其派錢不如集中解決民生問題，
例如允許租樓或買樓者免稅，支援幼兒教育，以及資助市民購買昂貴藥物等。他相信實行相關措施，會比直接派錢更受歡迎。

年年都係鳩咁講 要善用 要幫助真正有需要既人
但係永遠只係公屋綜緩老野雙糧三糧

回購東閪隧呢? 領匯問題呢? 公共醫療開支呢?
單單回購兩條東閪隧都唔知幾多人叫好啦

涂謹申思維唔可以話佢錯

只係佢仲停留左係20年前

當政府已經唔係代表人民，派錢最實際

年年剩係超支都唔見左幾百億啦

泛民支持派錢 連登仔就會屌派埋俾腥港人

其實基建會照起，派左嗰份喺其他福利到扣

泛民比保皇更禍港

就算唔派錢，港共d鳩政都唔會還富於民，又係拎哂去起大白象同捐俾支那，真係寧願折現好過

所以起港豬o 同膠tits 就夠晒長遠

唔起條鳩鐵夠唔夠買東西隧,領匯
夠都唔買啦,唔係政治任務理得你

佢派錢你有份分，佢唔派錢你有得分咩？香港有乜撚野福利？退稅即係今年交少d咋，唔撚係嘔返d錢俾你，定係你拎緊老綜等出雙糧

留番錢建設民主中國？

有交稅咪退
你唔識用咪退返比我
咪攞去派
益晒d 支那狗

東隧已經係正苦唔丘洗買，西隧早幾年炒燶澳洲幣放過風想賣俾正苦，正苦話唔撚買

應該派 已經唔可以用以前果套睇政府
依家個政府有眼睇理你都傻 咁不如俾錢我好過

正苦：退你老母，今年交少d/唔洗交咋

派咩錢
啲錢係留俾新移民同大陸財團
唔係俾你班低賤土生土長既香港人用

講真
派錢最尾咪又無返返政府個袋到
派完錢
d錢都係用返係個社會到
政府又收返稅

去旅行多幾k洗唔好，一定要用係香港

與其派錢不如集中解決民生問題，例如允許租樓或買樓者免稅，支援幼兒教育，以及資助市民購買昂貴藥物等。他相信實行相關措施，會比直接派錢更受歡迎。
佢講既呢d完全關我撚事
實實在在得閒俾幾千我好撚過

退實額薪俸稅最好，有做野先有著數，有錢佬又退唔到幾多

唔駛交預繳稅咩....

啱，退番一萬幾千已經好ok

如果d錢真係留黎用係正常地方(醫療之類)就話姐 你拎黎起大白象咁不如派左佢好過喇

派錢有助政府管治真係冇講錯
望下隔離澳門年年派錢派到啲人變成點就知啦

減少人口就最撚治本啦垃圾政府
大幅減少新移民數目同埋加番個門檻就喺想嚟香港住就要喺專業人士𠴱類

依家政府就喺不斷喺個籠裡面加人入去，人多自然產生更多問題。

垃圾政府

飯民

涂謹申都on撚9 ，政府唔派錢都唔會將D錢放喺解決民生到架啦，只會用嚟起D益中國既大白象蝕錢基建，民主黨班仆街未撚瞓醒

你哋以為派咗錢就唔會起大白象？
排咗啲錢個氹點樣補啊，味用真正放喺教育民生啲錢填囉

其實多數人衣食住行ok 既就唔會反政苦 派錢維穩最實際，好過成日搞果d 愛國愛港晚會，得班老野又去唔到後生果d

係d小朋友先會撐派錢other than退稅

連登仔一見到派錢變曬口面 食相難睇到

支持比錢我算
自己錢自己洗

你老母臭西民主狗 屌你選你出黎乜柒都益哂大陸狗 窮撚 每年交稅比你 無野係對我地有幫助既 而家仲要同我地市民作對 屌你下屆唔選你條撚樣

對上個次派6000得15 屌

退稅就支持，派錢？做咩要益D公屋廢人

派啦屌你老母 上次差幾個月拎唔到

唔派都唔會用落改善民生度 緊係派喇！

又唔撚退稅屌那星年年交兩萬稅唔知為乜

窮鬼邊有得退

政府話扶貧喎

派錢！派錢！

退稅我收錢多過派得幾千 幫助N無人士

岩呀 不過唔退稅 比返錢都好 佢而家做緊既野都係益緊公屋廢人 對我地無用

投建制了

你老竇應該後悔當初點解唔射落幅牆度

你唔玩股票咪當有賺囉

如果建制爭取到每人派一萬
下次一定投佢
(垃圾會已經癈咗 投邊個都無所謂啦)

唔派錢木錢又係唔知去左起咩大白象

撥多d 錢係醫療，安老問題好過啦

佢提嘅呢啲嘢，派錢收咗之後，啲人唔可以做返同樣嘅嘢咩？

東隧依家唔係政府嘅咩

就算留返D錢根本都唔會拎黎搞醫療民生，仲幫政府製造輿論反對派錢真係好ON9

同掉入黑洞冇分別

只得層享用

高層

佢地理議員鳩鳩下都十幾萬一個月就緊係fucking care啦

班

派啦屌你老母。都冇未來我拎黎去次旅自己開心下好過

派錢 俾n齊人仕
n無人繼續返工

7年前派過一次
keep 住派既
我一家五口
計埋都20萬

退稅喇仆街

連登d 友仔一話派錢就現形
dllm 有交稅退多過六千容乜易
叫派錢嘅
一係無交開稅 一係就交好少

公屋班卜街豪裝養梗番狗佢哋知唔知?
屌你老母一個二個仲用梗 20 年前政治經驗講嘢

你老母個西幾多人住梗劏房, 幾多人捱梗最低工資佢哋知唔撚知 ?

派錢只會有更多人支持政府

派錢我寧願加哂落醫療開支

派錢即刻奶共
反正香港點都係閪

公屋仲要免租 出面要住劏房班人就捱貴租

健全人士無權有福利

派錢加埋退稅一齊上
即刻全力投建竹弓

道德高地既野你識咩野

呢個就幾時都需要，但你認為港共會咁做？

希望成為澳門人....

笑死

退股票印花稅only

返工稅唔好退，反正佢地只有返工就夠

你地好勁 唔派而家好好咩 咩民主食屎啦 7 8個比人dq哂 後悔呀我而家

涂謹申， 支持政府公帑津賺支那腥港人 同 業主

你派唔派都好 要派你派落強姦金就屌你老母臭化死仆街

呢個都岩呀 識貨巴

做民生同時唔派得錢

退稅就得
咪畀咁多著數支那新移民

如果泛民支持派錢，建制一定反對，政府就唔會派錢。呢次泛民醒目，以退為進

減薪俸稅都話，仲利得稅有撚用，打工仔0%得益

派錢我銀行即時有錢，減稅唔代表啲人因為咁而嚟開公司 一打唔洗找

話想派錢d人短視既人 根本唔知基層要咩

派錢到時個個歌頌政府

基層唔需要錢

中產比人無視咁耐退下都得掛
仲有差餉果d

嗱嗱嗱廢土呢D垃圾左膠泛民又出賣香港人啦
你老母咁撚崇高理念你一早同香港獨立左啦

涂謹X : 派錢=少民怨=市民唔撚支持我

免租金同派錢

唔好派，有前科

政府永遠唔肯洗喺要多過一年嘅嘢，不如諗吓唔派錢可以有咩單次開支又大家有著數好過。

每人6千派400萬人就240億，一係攞呢個成立個醫療保險基金囉，都有排洗嘅

一萬一萬一萬

減左啦 2級利得稅

退稅先係最公平
要交稅嘅先有得減

如果佢唔派錢肯用舊錢做以下其中一樣野，我支持唔派錢

全民退保
全民醫保
回購領展
支助所有隧道橋免費
加急症室數目同人手
開各區政府醫院通宵門診
幼稚園全日免費
取消mpf 對沖

不過政府一定唔會做，所以都係派錢好

當年一畢業都覺得派錢好on9
但呢幾年都唔見政府攞d錢黎做野
剩係個取消mpf對沖，講十年都未做到野
真係寧願佢派錢買隻5號仔收息好過

派錢就super打個和 唔派錢retarded政府就俾人屌老母 搞d乜垃圾民生大白象有撚用去安撫民心同促進發展咩 成個傻西咁

on9, 派錢係實實在在俾舊錢你開心
撥去呢d，你無乜事基本上用唔撚到，就算用到，只係令你無咁唔開心。

唔通你有錢所以要聽你話 依種大石砸死蟹既邏輯?

現金退稅啦，上限六千，直接出票，政府有哂record，唔駛又搞一大輪

今次我都唔幫泛民 尤其民主派 一路以嚟 與基層為敵 諗埋啲屎忽數 益大老細有錢佬wtf.. 要求派錢

屌你老母臭閪
我個倉一日波動都唔止呢個數啦柒頭

派錢 阿 吊你老母

千鳩幾億盈餘，派錢啦屌你老母

連Twins走音都扮埋

退稅免差餉都係越有錢收得越多
派錢就全部一視同仁

千幾億就派啦⋯⋯

使撚同你勞氣咩
你諗下呢年點籌錢幫你全家掘山墳好過啦

屌你老母泛民狗終於露出與民為敵面目

我投資下都收到息
投資落港共毛都冇條
你隻五毛狗咁夜ot
肯撚定你全家尋晚死撚咗
咁唔好彩上面又拖你糧
畀個戶口嚟 我做$101畀你全家
呀屌你老母
使撚葬咩
你全家搵個狗廁所埋咗佢都得架啦

咁多畜生死唔撚見你死
冇天裝冇地載

錢唔派？
起多十條高鐵

第一
錢都係來自市民, 派唔覺有咩野問題同食相, 正苦做錯野照屌冇抵觸

第二
派的話你記住唔好拎

幾千蚊都要懶清高屌人垃圾港豬
你真高質
記住到時咪撚攞
我拎咗錢咪分$101畀你全家

一邊收政府錢一邊笑澳門狗先係最高章

你up mud

各位，你明唔明白，我哋今時今日嘅香港係處於咩狀態？我哋買串魚蛋都咁㗎嘞！

做咩呀？做咩大家買串魚蛋（一樣）咁多錢，佢串魚蛋多我兩粒㗎？
我唔要你比番兩粒我，我要你攞走佢果兩粒！大家少兩粒，咁就公平呀！

做乜佢有甜醬我冇呀？
我唔要你比甜醬我，我要你舔走佢果啲甜醬！大家都唔甜，咁就公平呀！

做咩佢又無咗甜醬，又無咗兩粒，佢仲食得咁開心呀？唔公平！
咁點先公平呀？大家都唔開心囉！大家食得好仆街咁囉！

-歷久常新的大家一齊仆街唔開心囉

成個社會變晒態，好多香港人都係咁既心態

高乜撚野地
派幾千蚊比你咪又係食餐飯換部電話咪又無撚埋
下下急症排半日
到你有乜事半夜坐係急症室大半日就知香港醫療係有幾on9
病房長期爆滿
留院又要訓走廊
政府寧願加價但咁撚有錢都唔放錢落去搞好醫療
你唔係有錢或者有買保險有起事要靠公營醫療真係祝你好運

基本上港共寧願用d錢起多條膠鐵都唔會益番香港人 更加唔洗諗佢會還番d錢俾香港人，呢度應該用還錢唔係派錢 主流媒體又用字眼洗腦，d錢一開頭已經係香港人既 何來有派 只有還

講到正苦唔派錢會做呢d野咁 正苦唔派錢搞民生就係老綜雙糧+注資關愛基金+拎唔到支票既退稅

就算唔派錢都唔撚會將D錢用落醫療嫁啦傻鳩

還掂d錢都係用黎益鄰國 不如還返比香港人
如果派既時候只派香港出生既就更好 新移民冇份

條友應該啱啱游水落嚟

風吹雞蛋殼
財散人安樂

對於呢個唔代表我哋政府，我哋毋須為佢慳

自己鳩洗佢又好 有用先用都好我都用到
搞民生?搞條毛咩自求多福好過啦
唔派咪一樣乜柒都冇

決定轉投民建聯

唔派就唔會畀腥港人？

冇派7年 急症咪又係越排越耐
佢派左都可能夠睇一次私家呀傻西

派港交所股票好過派錢啦

傻閪先講得出口
定係係入面坐太耐未睇過新聞

留 d 錢俾政府咪又係俾佢亂 fing 搞大白象
梗係落自己袋好過

依加民生問題咪就係無錢囉

你又話與其派錢不如解決民生問題

民主黨既民生問題=派錢比廢老 新移民

華人賤種社會管治方式

其實一個正常受過現代教育都知派錢幫唔到社會，長遠計應該用筆錢搵專業人士針對問題落重藥先正確
可惜有兩個問題
愚民
華人政治

解決民生問題定幫助新移民？
我寧願拎返d錢自己洗都好過益新移民同起大白象

民主黨想與民為敵？

民主黨從來既民生問題只有中港家庭團聚 低收入新移民 長者

係比錢張超雄助大南亞佬
冇一次真正用係自己香港人身上
福利都係新移民拎 公屋都係新移民
咩尻都係新移民搶曬
唯有派錢先真正落入自己手中
派錢喇

條撚樣 中咗民主派毒 醫療係佢地既得利益 所以搞到香港人咁撚慘 十幾年前聽佢地講放喺民生醫療 結果急症室加到180 依然要等天光 睇專科排到你死為止都未睇到 十幾年後用同一藉口叫政府唔派錢 民主黨 你係唔係痴撚線 與民為敵 你哋知唔知香港而家發緊身緊乜嘢事 你哋所講嘅民生 係用天價起多幾條關口大橋 民主黨你哋真係脫離咗個社會呀

果兩個問題你咪都中曬囉 今日香港 政府 你以為會將啲錢擺落真真正正民生到？ 你睇下啲天價大橋公路關口機鐵 全部都係建制中資公司 上下其手 超支又超支 將香港庫房好似提款機咁用 唔好再有幻想啦戇鳩 派錢最實際 真真正正幫到大家

你一年交幾多錢稅 李嘉誠一年交幾多錢稅 七撚完未

正苦收入仲有賣地架 派公最公平

好心唔好再用正常人思維去諗政府施政啦

而家係市民vs地產財團vs大白象(中資)

而家係爭產呀

啲錢唔濕你手 就俾晒其他人濕晒

派一次六千蚊都起碼夠睇幾次私家專科門診

政苦唔少收入都係靠賣地得番嚟嘅
既然地本身應該係公共資源
政府將呢啲收入還比市民有乜問題
民主黨涂謹申個腦真係裝屎

我今個月鼻塞睇次專科 2500蚊 前後唔使五分鐘 簡直當香港人豬咁劏

邊個支持派錢我就投邊個

退稅都收唔撚到支票，叫乜撚野退稅

啱 呀

上面啲人講到要派俾交稅既人
因為唔想益無交稅既人

但16-17薪俸稅佔政府收入10%咋
賣地佔22.3%呀

大部分香港人搵兩萬到 要交幾錢稅呀七頭 懶鳩叻

你班老人政治繼續馮檢基啦 重複又重複不斷再重複 睇下香港人仲可以含幾多淚

年薪40萬 七除八扣都係要交三千蚊

佢同大陸人一樣 喺網上個個以為自己都係馬雲

都唔知佢收過退過稅未

有交稅果啲退稅

無交稅派10000

班窮撚都係
最好就係免薪俸稅一年，咁就可以去多幾次日本
派6000蚊都唔夠我去日本玩一次

講到自己好似不食人間煙火咁 都話你哋同香港時代脫節 係時候收皮了

派錢當掩口費

派錢 退稅 both

呢個時候就應該講why not both啦

政府賣地賺咁多錢
土地係公共資源黎咋

年薪48萬先多過6k稅喎，高登同連登真係起碼5皮野一個月

下屆投建街算，起碼支持派錢
泛民班垃圾都係上番去奶阿爺袋底算啦

一早都話連登仔個個都係猛料啦
個個都用標準稅率交稅

民主党果然係忠誠既保蝗黨

唔派錢都倒晒落大白象，咁不如派錢
派左好似澳門咁，啲野貴晒。

派錢啦屌
窮到仆街

食撚屎啦 既然D錢係送撚哂俾班大陸狗
不如年年派錢好撚過

有咁多錢買撚翻個領匯仲好啦
派比啲毒撚做乜

人人派一萬.話派錢唔好既,可以自己唔好要留番比政府.簡單滿足晒你意願.

派返一人6k

我用自己情況，單身狗48萬年薪扣埋mpf，善事，老豆老母，外祖父母，呀女麻都係5130

你全家死剩你一個我冇野講

唔派錢都唔會益到你班有錢 中産 窮撚啦 派錢關共産主義撚事？依家個世界根本冇真正的共產烏托邦 大陸果個假共產 掛羊頭賣狗肉咋 同資本主義有撚反別？況且派錢還富於民 香港人呢D垃圾賤狗性格咪再唔認支那DNA 啦 一派錢就唔想益人 屌你老母 垃圾魚蛋論 講到唔派錢就只派一隻股俾你咁 最好只派你自己 其他人都冇 d垃圾自私心態 同樣心態抵香港俾中共撚狗 抵你死啦香港人 到時燒到埋身就只有移民奶共 實恥笑下

兩個情況唔想派錢
1）連登好多月入5萬以上既人
2）連登好多唔夠18歲既人

邊個可能性高D

成班發錢寒。

又派錢比apple

上次鬥人工高個post唔係好多人

原來你交開標準稅率冇扣減 睇怕你係家中死淨種

你多免稅額姐
正常點止咁少

梗係1啦
連登仔fg出黎已經5萬月薪

fg 50k係連登仔先得
高登仔都唔得呀

派97前 真香港人

寧願減稅退稅
都唔好派錢
以為可以減低民怨
大家唔好上當

連登仔用標準稅率交稅架

咪係
民怨點都會有

政府洗乜理果班人

無論政府做得幾好 佢地都有國講架啦

政府有佢派錢
我哋一樣可以繼續鬧政府